{
    "582": {
        "problem": "<보기>의 (    ) 안에 들어갈 말로 가장 적절한 것은?",
        "problemDetail": [
            "(     )은 펀드투자자에게 중대한 영향을 미치는 사항을 투자자가 직접 결정하기 위해  하는 회의로 투자설명서 중 기타 투자자 보호를 위해 필요한 사항에 내용이 기재되어 있는 회의를 말한다."
        ],
        "problemSelect": [
            "투자회의",
            "임원회의",
            "수익자총회",
            "대의원 대회"
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "펀드의 수익자 총회 관련 사항은 투자설명서 제 5부 기타 투자자 보호를 위해 필요한 사항에 내용이 기재되어 있으며 수익자 총회는 수익자 전체로 구성된다."
    },
    "584": {
        "problem": "상장회사의 상장폐지 사유로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "파산신청",
            "주가급등",
            "고의중과실로 공시의무 위반",
            "외부감사인의 감사의견 부적정"
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "지문1 상장법인이 파산신청을 하면 관리종목으로 지정된다. 그리고 법원의 파산선고 결정이 나면 즉시 상장폐지 된다.\n지문2 단순 주가급등으로는 상장폐지 대상이 될 수 없다.\n지문3 상장법인이 최근 1년간 공시의무 위반 누계 벌점이 15점 이상인 경에는 관리종목으로 지정된다. 관리종목 지정 후 최근 1년간 누계벌점이 15점 이상 추가되었을 경우와 고의, 중과실로 공시의무를 위반했을 경우에는 상장폐지 조건에 해당된다.\n지문4 반기 검토보고서 상 감사의견이 ‘부적정’ 또는 ‘의견거절’인 경우 관리종목으로 지정된다. 2년 연속으로 감사보고서 상 감사의견이 감사범위 제한 한정인 경우에는 상장폐지 절차가 개시된다."
    },
    "587": {
        "problem": "투자자 A의 바람직한 투자행동으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "금융투자회사에서 추천상품 상품에 대해 이해가 되지 않아 가입을 연기하고 다시 방문하기로 했다.",
            "펀드 가입시 고객 보관용으로 교부받은 서류를 보관하고 있으면서 자산운용보고서가 오면 변화된 내용을 확인해 본다.",
            "담당 PB인 B의 도움을 받아 자신의 계좌를 잘 관리하고 있으며, 혼자서도 잘 관리할 수 있는 능력을 갖추려고 노력 중이다.",
            "금융회사에게 투자상품, 조언 또는 권고사항, 거래에 대해 어떻게 보상을 받는지에 대해 알 방법이 없어서 그냥 넘어가기로 했다."
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "지문1 상품이 이해되지 않는다면 가입절차를 중단하고 이해한 이후에 가입하는 것이 바람직하다.\n지문2 고객 보관용 서류를 잘 보관하고, 이후 수령하는 서류와 확인하여 투자를 이어가는 것이 바람직하다.\n지문3 관리자의 도움과 투자자 자신의 노력으로 혼자 관리할 수 있는 능력과 자신감을 갖는 것이 중요하다.\n지문4 불이익이 발생할 때 보상받을 수 있는 방법을 문의하고 도움을 받는 것이 중요하고 그냥 넘어가는 것은 바람직한 투자방법이 아니다."
    },
    "609": {
        "problem": "개인투자자가 채권 포트폴리오를 구성하는 목적 및 방법으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "채권은 대표적인 안전자산의 성격을 갖추고 있으므로 채권 포트폴리오를 통해 전체 포트폴리오의 변동성을 낮출 수 있다.",
            "채권은 유동성이 풍부하고 종류가 다양해서 개인 투자자가 채권 실물을 통해 포트폴리오를 구성하기에 매우 용이한 자산이다.",
            "채권은 발행 주체 및 구조에 따라 매우 다양한 종류가 발행되고 있기 때문에 포트폴리오의 효용성이 높다.",
            "개인 투자자가 채권을 통해 포트폴리오를 구성할 때 여러가지 방법이 있을 수 있으나 그중 간접투자상품을 활용하는 것이 효율적이다."
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "채권은 유동성이 풍부한 자산이긴 하지만 다른 자산 대비 시장에서 거래되는 규모가 크고, 주식과 같이 대중화된 거래소를 통한 거래보다는 기관들 간에 1:1로 장외시장에서 주로 거래가 이루어지는 형식이어서 개인 투자자가 직접적으로 실물에 투자하기에 어려움이 적지 않은 자산이다."
    },
    "617": {
        "problem": "파생상품을 활용하여 포트폴리오를 구성하는 목적 및 활용방법으로 가장 거리가 먼 것은? ",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "선물이나 옵션과 같은 파생상품의 증거금 제도를 활용하여 레버리지 투자효과를 높일 수 있다.",
            "선물이나 옵션과 같은 파생상품을 활용하여 투자자산 가격하락 위험을 헤지할 수 있다.",
            "파생상품을 활용한 레버리지 투자를 통해 투자자산의 변동성을 줄이고 투자위험을 낮출 수 있다.",
            "다양한 파생상품 중에서도 특히 장내에서 거래되는 선물, 옵션과 더불어 이들 상품을 기초로 발행되는 파생결합상품이 활용하기 적합하다."
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "개인 투자자가 파생상품을 활용하는 목적은 레버리지 활용, 투자자산가격의 하락위험 헤지, 차익거래 등이 대표적이다. 파생상품은 개인 투자자들이 주로 활용하는 장내파생상품과 기관들간 계약에 의한 장외파생상품으로 구분된다. 개인 투자자들은 장내거래소를 통한 선물, 옵션 그리고 이러한 파생상품을 기초자산으로 발행된 파생결합상품을 주로 활용할 수 있다. 파생상품은 증거금제도를 활용한 레버리지 투자가 가능하다는 특징이 있으며 이는 투자수익을 높일 수 있다는 장점이 있는 반면 원금을 초과하여 손실이 발생할 수 있기 때문에 변동성을 키우고 투자위험이 높아질 수 있다는 단점이 있다.   "
    },
    "625": {
        "problem": "펀드를 활용하여 포트폴리오를 구성하는 경우에 필요한 프로세스에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "다양한 조건들을 검토해야 하지만, 특히 최근 1년간 실현수익률을 평가하여 상위권에 있는 펀드를 중심으로 포트폴리오를 구성한다.",
            "투자대상 자산이나 지역, 국가, 섹터 등에 대한 검토 뿐만 아니라 어떠한 스타일과 전략을 갖고 있는지에 대한 세분류도 매우 중요하다.",
            "해당 운용사와 매니저의 투자철학이나 운용스타일을 확인하는 것이 필요하다.",
            "펀드평가 사이트를 방문하여 펀드의 위험대비 성과지표 등을 확인하는 것이 필요하다."
        ],
        "answer": "1",
        "solutionDetail": "펀드를 활용하여 포트폴리오를 구성하는 경우 투자자는 과거 수익률 추이도 중요하지만 단순히 과거수익률에 의존하는 것 보다는 미래전망에 기초한 펀드투자가 더욱 중요하다. 이를 위해서 투자자는 사전적으로 펀드를 운용하는 자산운용사의 투자철학이나 전담 펀드매니저의 운용전략 등을 꼼꼼히 점검하는 것이 필요하고, 이를 위해서 해당 자산운용사의 홈페이지나 펀드평가사이트 등을 방문하여 리서치하는 것이 필요하다."
    },
    "627": {
        "problem": "펀드 포트폴리오를 구성하기 위해 사전적으로 점검해야 할 내용 및 행동방식으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "펀드는 동일한 자산이나 시장에 투자하는 동종 전략의 다양한 상품이 있기 때문에 좋은 펀드를 선정하여 포트폴리오의 효율성을 높이기 위해 노력해야 한다.",
            "좋은 펀드를 선정하기 위해 펀드를 운용하는 펀드운용회사와 펀드매니저의 운용철학과 전략을 점검해야 하고 이를 위해 펀드운용회사의 홈페이지나 펀드평가사이트를 확인하는 것이 필요하다.",
            "펀드 포트폴리오를 구성하기 위해 투자설명서의 펀드의 투자등급을 확인하고 본인의 투자성향에 맞는 투자전략인지 점검하는 것이 필요하다.",
            "좋은 펀드 포트폴리오를 구성하기 위해 펀드평가 사이트를 확인하여 단기수익률 흐름을 중점적으로 체크해야 한다."
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "투자자는 좋은 펀드 포트폴리오를 구성하기 위해 펀드평가 사이트 및 자산운용사 홈페이지를 통해 수익률 및 변동성 등 다양한 위험 대비 성과지표를 확인해야 한다. "
    },
    "632": {
        "problem": "대체투자상품 포트폴리오 구성과정 및 유의사항에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "대체투자자산은 일반적으로 투자규모가 크고, 직접 조달하기 쉬우며 장내시장에서 거래되는 형태가 많아서 개인 투자자가 대체투자상품 포트폴리오를 구성하는데 효율적이다.",
            "대체투자상품은 일반적으로 전통자산 대비 투자기간이 장기이고 자산의 유동성이 낮기 때문에 유동성 관리가 중요하다.",
            "대체투자상품은 일반적으로 공모형태보다는 사모형태로 모집되는 경우가 많기 때문에 대체투자상품 포트폴리오 구성과정이 전통자산 포트폴리오 대비 어려움이 있을 수 있다.",
            "대체투자상품은 내재된 투자태도나 환매제약 조건 등 사전에 점검해야 할 사항들이 많기 때문에 전문가를 통해 꼼꼼히 확인하는 작업이 필요하다."
        ],
        "answer": "1",
        "solutionDetail": "대체투자자산은 일반적으로 투자규모가 크고, 직접 조달하기 어려우며 장외시장에서 거래되는 형태가 많아서 개인 투자자가 대체투자상품 포트폴리오를 구성하기 위해서는 직접투자보다는 펀드나 신탁 등 간접투자상품을 활용하는 것이 효율적이다."
    },
    "643": {
        "problem": "투자성향 분석에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은? ",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "공격투자형은 시장평균 수익률을 훨씬 상회하는 높은 투자수익을 추구하는 성향으로 자산가치의 변동에 따른 손실위험을 적극 수용하는 특징이 있다.",
            "위험중립형은 투자원금의 보전보다는 위험을 감내하더라도 높은 수준의 투자수익 실현을 추구하는 특징이 있다.",
            "안정추구형은 투자원금의 손실 위험은 최소화하고, 이자소득이나 배당소득 수준의 안정적인 투자를 목표로 하는 특징이 있다.",
            "안정형은 투자원금에 손실이 발생하는 것을 원하지 않으며 예적금 수준의 수익률을 목표로 하는 특징이 있다."
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "투자성향 중 위험 중립형은 투자에 상응하는 투자위험이 있음을 충분히 인식하고 있고, 예금성 상품보다 높은 수익을 기대할 수 있다면 일정수준의 손실위험을 감수하는 특징이 있다."
    },
    "648": {
        "problem": "투자수익과 투자위험의 관계에 대한 일반적인 설명으로 가장 적절한 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "특별하게 규정할 만한 관계가 없다.",
            "정비례 관계이다.",
            "반비례 관계이다.",
            "수직적 관계이다."
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "투자수익과 투자위험은 서로 정비례 관계가 형성된다. 즉, 고수익을 올리기 위해서는 고위험 상품에 투자해야 하고(고위험-고수익) 투자위험을 줄이려고 한다면 저수익 상품에 투자하는 수 밖에 없다(저위험-저수익). 기본적으로 위험도 적으면서 투자수익까지 많은 투자상품은 없다고 봐야 한다.\n\n지문1의 경우, 투자수익과 투자위험은 일반적으로 정비례 관계로 규정된다.\n지문2의 경우, 투자수익과 투자위험은 일반적으로 정비례 관계로 규정된다.\n지문3의 경우, 투자수익과 투자위험은 반비례 관계가 아니다.\n지문4의 경우, 투자수익과 투자위험은 수직적 관계가 아니다."
    }
}